---

Team: Team 2

Author: Kim Eunkyeol

Title: Infix

---
<!--
    1. 문제 / 풀이 포함할 것. 
-->

# Infix to Prefix / Postfix
##
### Infix 란?
Infix 는 우리가 아는 사칙연산을 컴퓨터 글씨로 표현한 것을 말한다.

아래의 예시는 우리가 평상시에 사용하는 사칙연산의 일종이다.
#
$ X=(AB−\frac{C}{D})^E $
#
이것을 우리는 Infix 로 표현하면 $ X = (((A * B)-(C / D)) ↑ E) $ 가 된다.



```
/ = 나누기      
[a / n = a ÷ n]

* = 곱하기      
[a * n = a × n]

↑ = 제곱        
[a ↑ n = aⁿ]
```



Infix 안에서는 사칙연산의 규칙과 상관없이 괄호를 사용해야 한다.


이것을 우리는 Infix 라고 한다.


##
### Prefix 란?

Prefix 는 Infix 와 조금 다르다. Prefix 와 Infix 의 차이점은 기호의 위치다. Infix 에서는 기호가 수와 수 (A,B,C 모두 다 수) 사이에 들어간다. 그와 반대로 Prefix 는 기호가 앞에 들어간다. 

#
$ X=(AB−\frac{C}{D})^E $
#

이것을 우리는 $ = X ↑ - * A B / C D E $ 로 표현할 수 있다. 계산 방법은 간단하다. 기호 뒤의 두 숫자를 괄호로 묶어서 순서대로 계산하면 된다. 



```
= X ↑ - * A B (C / D) E         
[맨 뒤부터 변환을 해준다]

= X ↑ - (A * B) (C / D) E       
[그 다음에 있는 기호를 변환해준다]

= X ↑ ((A * B) - (C / D)) E     
[괄호 안에 있는 모든 것들은 합쳐서 하나의 수로 인식한다]

= X ((A * B) - (C / D)) ↑ E     
[제곱 또한 똑같이 적용된다]

X = ((A * B) - (C / D)) ↑ E     
[등호 또한 똑같이 적용된다]
```



위 방법은 Prefix를 Infix 로 변환하는 방법이다. 반대로 Prefix 를 Infix 로 변환하는 방법은 이러하다.



```
= X ((A * B) - (C / D)) ↑ E     
[등호를 먼저 변환해준다]

= X ↑ ((A * B) - (C / D)) E     
[두 수 사이에 있는 기호를 그 두 수 앞으로 옮겨준다]

= X ↑ - (A * B) (C / D) E       
[그 다음 두 수를 변환해준다]

= X ↑ - * A B (C / D) E         
[만약 식이 두개라면 앞에서부터 계산한다]

= X ↑ - * A B / C D E
[마지막으로 괄호가 없다면 변환이 완료된 것이다]
```



##

### Postfix 란?
Postfix 또한 간단하다. Prefix 는 기호를 수 앞에다가 두었다면 Postfix는 반대로 기호를 뒤에다가 두는 형식을 뜻한다.

#
$ X=(AB−\frac{C}{D})^E $
#

이것을 우리는 $ X A B * C D / - E ↑ = $ 로 표현할 수 있다. 계산을 하는 방법 또한 Prefix 와 거의 비슷하다. 기호 앞에 있는 두 숫자를 괄호로 묶어서 순서대로 계산하면 된다.



```
X (A * B) C D / - E ↑ =         
[맨 앞부터 변환을 해준다]

X (A * B) (C / D) - E ↑ =       
[그 다음에 있는 기호를 변환해준다] 

X ((A * B)  - (C / D)) E ↑ =    
[괄호 안에 있는 모든 것들은 합쳐서 하나의 수로 인식한다]

X ((A * B) - (C / D)) ↑ E =     
[제곱 또한 똑같이 적용된다]

X = ((A * B) - (C / D)) ↑ E     
[등호 또한 똑같이 적용된다]
```



위 방법은 Postfix 를 Infix 로 변환하는 방법이다. 다음은 Infix 를 Postfix 로 변환하는 방법이다.



```
X ((A * B) - (C / D)) ↑ E =     
[등호를 먼저 변환해준다]

X ((A * B) - (C / D)) ↑ E =     
[두 수 사이에 있는 기호를 그 두 수 뒤로 옮겨준다]

X (A * B) (C / D) - E ↑ =       
[그 다음 두 수를 변환해준다]

X (A * B) C D / - E ↑ =         
[만약 식이 두개라면 뒤에서부터 계산한다]

X A B * C D / - E ↑ =
[마지막으로 괄호가 없다면 변환이 완료된 것이다]
```



##

### Infix to Prefix

이제 Infix, Prefix 와 Postfix 를 모두 학습했으니 변환 단계로 넘어가자.

방법은 아주 간단하다.
#

1. 사칙연산으로 변환시킨다.
2. 원하는 형식으로 작성한다.
#  

여러분은 이미 Infix 를 사칙연산으로 변환하는 방법을 알고 있다. 또한 여러분은 이미 사칙연산을 Prefix/Postfix 로 변환하는 방법을 알고 있다. 이것을 그래도 위 순서대로 적용하면 Infix 를 Prefix/Postfix 로 변환할 수 있다.



